監警會上半年776宗投訴 指控包括警毆打恐嚇換認罪

監警會指，今年上半年合共通過776宗投訴個案，其中213宗屬有關刑事調查衍生的投訴，不少關於投訴人指控警員，以毆打、誘導或恐嚇等不當手段取得投訴人的招認，或指警方所記錄的供詞不正確等。

主席郭琳廣稱，該213宗個案中，有47宗需經投訴警察課全面調查並由監警會審核，當中39宗被分類為虛假不確或並無過錯、8宗無法證實。其餘166宗個案為無法追查或撤回投訴。他說，部份個案的投訴人，當初很可能是基於抗辯需要才投訴有關警員，屬策略性投訴。

另外，今年共有44宗投訴個案成立，當中8宗與刑事調查有關。副秘書長梅達明指，該8宗個案牽涉認人手續的記錄欠妥當、起訴嫌疑人較輕的控罪及有足夠情況下仍釋放疑犯等。他說，目前未見有特別的投訴趨勢，強調監警會處理投訴會不偏不倚。

根本同呂樂時代反貪污部一撚樣

報都776
冇報個d....

其實有幾多, 真係警察做錯??

可能 警察 向可疑人士查身份證
條友事後覺得不滿, 認為警察阻住佢既時間, 就去投訴

做過飲食業都知道, 香港人最喜歡投訴
D野來得慢, 又投訴
D野太咸, 又投訴
侍應語氣較大聲, 又投訴

豬閪成